M43機mm x2倍一問

想問下例如我有一枝cctv Lens 25mm f1.4
裝上e-p3之後會x2倍變左50mm

係唔係全部鏡裝到m43機都會x2倍，還是係某鏡頭先會？

請各位師兄指點迷津

全部

焦距係唔會變
只係x2等於ff機所見到既效果

搞清楚
x2唔係焦距乘大左
焦距係不變嘅 只係Angle of view / Field of view窄左

自己參考下

先諗下X唔X2對你黎講有咩分別

crop factor ar ma 啲鏡嘅焦距係以135菲林格式計ga ma 。咁啲apsc m43 sencer 咪會好似剪走左外面嗰怱咁囉。

apsc =x1.5/1.6
m43 =x2

有錯請指教

焦距不變
不過個畫面剪左中間一忽仔出黎
所以放大左2倍

仲要睇埋chop完個像素既

留名學chop cmos